【王立強事件】澳媒：國民黨副秘書長曾見王立強 要其謊稱遭民進黨收買

自稱是中國間諜的王立強去年11月向澳洲媒體稱，他曾參與策劃銅鑼灣書店案，奉命操控台灣的選情。澳洲《世紀報》8日報道，國民黨副秘書長蔡正元等人試圖以威脅利誘方式，要王立強改變說詞，包括謊稱是遭到民進黨收買，放出他是共諜的假消息。蔡正元否認有不當行為，稱只是請王立強「出來把事情講清楚」。

《世紀報》報道引述匿名消息人士稱，澳洲安全機關如今已得知王立強在去年聖誕夜首度受到威脅和勸誘，之後還有許多次。報道說，王立強收到一份底稿，有人指示他錄製一段影片訊息，他要在影片中誣指民進黨給他「一大筆錢」賄賂他、要他說謊。

▲ 國民黨副秘書長蔡正元（左）否認自己威脅王立強（右），表示只是希望王立強出面「把事情講清楚」

疑下達指示的兩個人，一是國民黨前立法委員和現任副秘書長蔡正元，另一位是在中國大陸經商的孫天群。在據稱是蔡正元發給王立強的訊息中，王立強被告知，如果他在台灣總統大選前聽從指示，他將可自由回到大陸或前往台灣，獲得金錢報酬，家人也會得保護。如果不從就會被引渡到大陸受死，甚至在澳洲遭報復。

報道還稱，蔡正元等人要求王立強口述的台詞，還包括收回對對大陸商人向心的指控。王立強自稱是間諜的說法11月在澳洲見諸媒體之後，正在台灣訪問的向心被禁止離境，台灣國家安全官員並開始對他進行調查。

對於王立強的指控，蔡正元否認有不當行為，或涉及催促王立強錄製影射民進黨貪腐的劇本。而孫天群也否認受國民黨委託，並表示一開始並不認識蔡正元，是一個姓王的朋友介紹認識的，他們當時只有請王立強把事情講清楚，把指稱向心是共諜的事情說清楚，「本來就不是間諜憑什麼害人？」

孫天群表示，他告訴王立強不要害向心，希望王出來把向心的事情講清楚，但王希望孫先給他一筆錢，兩人因此起爭執。蔡正元也公開與王立強的對話內容稱，王立強是因原民進黨秘書長邱義仁跟他談，才會去污衊向心，他會跟王立強、孫天群聯絡，是因兩人在前述事件上談不和。

澳洲警方正嚴肅調查

據稱，澳洲聯邦警察正嚴肅調查王立強受到的疑似威脅，有消息來源證實警方於王立強在聖誕夜首度收到威脅訊息的數小時內就展開調查。

責任編輯：游昊雲

國民黨今次真係水洗都唔清

中國今次其實真係老貓燒鬚
玩呢d厚黑向內都係中共最叻，而家完敗比五眼聯盟。

澳洲今次醒玩引蛇出洞，一開始放王立強自由行動先引到2條大蛇

我估佢哋對話內容，多數已經錄左音，好可能大選前放出嚟。

咁咪睇到中共做嘢手法，話佢流氓政府都冇錯⋯⋯

蕭生都有講，笑撚死

我地依家看就覺得好笑+條友係小丑

如果唔係五眼聯盟 事先 知道中共想玩野

就會變得好撚大鑊

呢幾日連連登都出現
支持國民黨聲音
話香港人盲反
(事實上 國民黨係嚴重紅統化)

原本劇本係呢2條撚樣開左發佈會
所有網軍(包括香港) 一齊出動 打民進黨
(香港都會出動，係因為出口轉內銷)

證明
香港立法會選擇 都要小心

白票撚 肯定 選前
又瘋狂出動

想設個局 係大選前番盤

中共諗住爆大獲
可以大選攪掂民進黨
二日前爆出黎 等選舉一過 做乜都挽回唔到

不嬲都係咁那渣
只不過係香港人太天真 而鬼佬呆灣人更天真

國民黨根本就無藥可救
老人政治呢味野喺年輕人為主嘅台灣完全係唔受歡迎
滅黨只係時間問題

本來國民黨諗住尋日朝早開記招爆料屈落民進黨
點知前一晚深夜俾澳洲傳媒爆晒成件事
第二朝國民黨爆料大會變左自爆大會

佢地已經完全放棄自己
(靠執政台灣來維持政黨生命)

變成完全聽中共話
收中共水 來維持政黨生命

又唔會滅黨
吳敦義，韓國瑜
個個都想爭台灣省第一黨委書記

Wechat ...

所以需要政治體制內壓縮呢個黨嘅生存空間
再搵機會取締
不過而家連幾個親中小黨都搞唔掂
好似同心會、新黨呢類紅到發紫都冇事
點打KMT呢隻大鱷?

推

再唔認就流出

光頭佬在生見到一定嬲仆街

之後要小心柯文哲